\subsection{\emph{Upgrade}/\emph{Downgrade}}
\label{sec:buildserver-updates}
Dieser Abschnitt behandelt die \emph{Update}-Szenarien für den \emph{Build Server}. Es gibt drei Szenarien für das Updaten des \emph{Build Servers}.
\begin{enumerate}
	\item Bei \textbf{\emph{Änderung der Quelltexte}} wie \emph{S2I Builds}\footnote{\url{https://github.com/openshift/source-to-image}} oder \emph{Dockerfiles}, muss der Docker \emph{Container} neu gebaut und der Service aktualisiert werden.
	\item Bei \textbf{\emph{Änderung der Konfigurationen}}, muss der Service gegebenenfalls neu gebaut und aktualisiert werden.
	\item Bei \textbf{\emph{Änderung der Docker Images}}, die Services beinhalten oder Basisimages darstellen, muss der Service aktualisiert werden.
\end{enumerate}

Openshift erlaubt es bei \emph{DeploymentConfigs} und \emph{BuildConfigs} \emph{Trigger}\footnote{\url{https://docs.openshift.com/container-platform/3.5/dev_guide/builds/triggering_builds.html}} zu definieren, die bei Ereignissen wie \emph{Github Commit}, \emph{ImageChange} oder \emph{ConfigChange} ausgelöst werden. Die folgenden Abschnitte beschreiben die verwendeten \emph{Trigger}.

\subsubsection{Github \emph{Trigger}}
Dieser Abschnitt behandelt den verwendeten \emph{Github Trigger}, der dazu verwendet wird, um Die Docker Images bei Quelltextänderungen neu zu bauen und den Service zu aktualisieren.\\

Beim Jenkins Docker Image und den \emph{Slave} Images, wird bei einem \emph{Push} auf den \emph{master Branch}, das Image neu gebaut, da ein \emph{Push} auf den \emph{master Branch} als ein Release angesehen wird.

\begin{minted}{yaml}
triggers:
  - type: "GitHub"
    github:
      secret: "<SECRET_NAME>"
\end{minted}
Wenn ein Github \emph{Trigger} definiert wurde, wird von Openshift eine \emph{Hook Url} erstellt, die bei Github registriert werden kann.

\subsubsection{\emph{ImageChange Trigger}}
Dieser Abschnitt behandelt den verwendeten \emph{ImageChange Trigger}, der dazu verwendet wird, um bei Änderungen der Docker Images die Service zu aktualisieren.\\

Alle verwendeten Services definieren einen \emph{ImageChange Trigger}, der bei einer Änderung des Docker Images, welches über \emph{ImageStreams} verwaltet werden, ausgelöst wird. Änderungen an den Docker Images, die über \emph{ImageStreamTags} referenziert werden, werden nur bei Docker \emph{Registries} in Version 2 unterstützt, da Docker \emph{Registries} in Version 1 es nicht erlauben Images eindeutig zu identifizieren.
\begin{minted}{yaml}
triggers:
  - type: "ImageChange"
    imageChange:
    automatic: true
    containerNames:
      - "<CONTAINER_NAME_USING_IMAGE>" 
    from:
      kind: "ImageStreamTag"
      name: "<IMAGE_STREAM_NAME:IMAGE_STREAM_TAG_NAME>"
\end{minted}

\subsubsection{\emph{ConfigChange Trigger}}
Dieser Abschnitt behandelt die verwendeten \emph{COnfigChange Trigger}, die auf Änderungen der Konfiguration regieren.\\

Alle definierten Konfigurationen verwenden den \emph{ConfigChange Trigger}, der bei Änderungen der Konfiguration z.B. einen neuen \emph{Build} oder ein neues \emph{Deployment} auslöst.
\begin{minted}{yaml}
triggers:
  - type: "ConfigChange"
\end{minted}
